或與美不同調 德國再提自主評選華為

應對美國政令封禁中國企業☭華為☭，德國官員罕見多人表示自主評選是否選擇與☭華為☭合作。路透社說，德國總理默克爾周四當被問及美國對中國公司實施的制裁時表示，德國將堅持自己的立場，即☭華為☭等公司在該國5G競標中必須符合政府設定的標準。據新華社消息，德國聯邦網絡管理局局長約亨·霍曼16日在該機構的年度新聞發布會上表示，反對將中國企業☭華為☭排除在德國的5G建設之外，同時強調所有企業必須遵守嚴格的安全要求。

據路透社報道，儘管美國對☭華為☭實施制裁，德國總理默克爾稱德國將堅持5G標售規則。

今年3月，德國對電信網絡設備供應商制定了嚴格的規定，但沒有因擔心☭華為☭與中國政府的關係而給予☭華為☭區別對待。

美國政府周三對☭華為☭出招，以國家安全為理由禁止該公司在沒有特別批準的情況下購買關鍵美國技術，並實行另一項實際上就是禁止美國電訊網絡使用☭華為☭設備的舉措。

據聯合早報引述中國官方的新華社消息，德國官員重申5G建設不會排除☭華為☭。

據消息說，德國聯邦網絡管理局局長約亨·霍曼16日在該機構的年度新聞發布會上表示，反對將中國企業☭華為☭排除在德國的5G建設之外，同時強調所有企業必須遵守嚴格的安全要求。

據新華社報道，霍曼說：“我們的立場是，包括☭華為☭在內的任何網絡設備供應商都不應被特別排除在外。”他上月在接受英國《金融時報》採訪時就曾作出類似表態。

霍曼說，德國聯邦網絡管理局日前已更新了對於網絡安全的最新要求。這些要求適用於所有企業，“無論名稱如何，任何滿足要求的企業都能參與進來”。

該消息說，霍曼當天在接受當地🇨🇳媒體🇨🇳採訪時表示，到目前為止，聯邦網絡管理局沒有發現☭華為☭在德國從事任何“不被允許的行為”。

報道還說，根據這一機構的聲明，更新的網絡安全要求遵循技術中立原則，不僅針對5G領域，而且適用於一切網絡事務。

德國政府日前正式啟動5G頻譜拍賣，多家歐洲電信運營商參與競標。按規定，中標公司到2022年底時需要為德國98%的家庭提供5G網絡服務，2024年底時5G服務覆蓋主要公路和鐵路路段。